潘樂陶涉僭建 辯方專家稱泳池「只是一袋水」

潘樂陶涉僭建 辯方專家稱泳池「只是一袋水」

被告潘樂陶昨傳召結構及岩土工程師劉志宏（圓圖）作專家證人。

【本報訊】工程師學會前會長潘樂陶被控在屯門海詩別墅住宅花園僭建水池，昨在西九龍法院續審，表證成立。對於控方指水池對樓宇結構有重要影響，辯方專家反駁稱花園樓板載重能力極高，可承載1,261個200磅重的人，放置兩三個水池仍安全；又透露該水池其實是游泳版跑步機（endless pool），構造上雖由四塊鋼板圍起，但中間是放在地面的一大袋水而已，像旺角金魚街賣魚用的水袋，稱不上建築工程或構築物。

屯門海詩別墅住宅花園被指僭建水池（箭嘴示）。資料圖片

傳媒去年1月6日報道律政司司長鄭若驊的海詩別墅獨立屋存在僭建，其丈夫潘樂陶擁有並居於相鄰的3號屋，後亦被揭涉僭建。

潘樂陶昨傳召結構及岩土工程師劉志宏作專家證人，劉曾任工程師學會分部主席，潘是時任會長，劉稱當時他認識潘，但潘大概不認識他。

劉稱去年1月6日受潘委託處理僭建事宜，曾視察大宅和泳池，對結構安全十分滿意。水池同月18日移除，目前存放在潘的倉庫。

劉指大宅本身設計可承受很大負荷，一般住宅樓板須能承受2千帕斯卡（kPa）壓力，各類樓宇中最高要求的印刷廠須能承受12.5kPa，而潘家中花園可承受14kPa，等於過千個200磅人士。劉指屋宇署工程師計算過，花園擺放水池不會超重，而樓板其實使用比圖則所載更強的加固鋼材，可承受三倍重量，擺放兩三個水池也無問題。

指易拆不屬永久裝置

案件主要爭議是潘的水池是否法例規管的建築工程。劉指那是美國生產的「endless pool」泳池，內置水泵製造水流，讓人在有限空間內暢泳，原理如跑步機。泳池沒有底板，中間用大膠袋載水，直接座落地面，劉指四邊鋼板並不受力，只是一袋水，不算建築工程或構築物。他指泳池容易裝拆和移動，沒固定喉管，人手注水放水，不是永久裝置。

控方專家屋宇署總屋宇測量師潘玉龍供稱，非固定物也可構成建築工程，署方會審核安全與否，例如確保「唔會畀颱風吹走」。他指水池對大宅結構有重要影響，但承認沒參看屋宇署的結構評估。裁判官昨早接納潘為建築專業的專家，但辯方質疑潘誇大，指他不是工程師，沒資格評論結構安全，潘不同意。劉亦質疑他不合資格。案件今進行結案陳詞。

案件編號：TMS15101/18
■記者勞東來

上一則
上一則
終院拒接納上訴葉寶琳即入獄 東北村民哽咽感謝抗爭

下一則
下一則
何志平判囚 辯方冀留紐約服刑半年

帶槍出街:我只係帶一堆金屬

嗰啲開合式帳篷只係一把遮咁
咪一樣嚴厲取締

條友咁講 驚唔驚比行內人恥笑

越有錢既人越無恥

唔講咁多 即刻駁咀

樓只係一棟鋼筋水泥
地球只係一堆原子

佢個腦只係一堆脂肪

好有哲理

我淨係知以後atal d則bd實同你玩野
跟足building regulation 有咩即disapprove

強姦完中出。

都係一堆蛋白質啫。

屌你老母。

無劏房,只係放塊木板係中間，隨時可移走

有錢邊個理個個律師都係咁架啦
由定義打甩就唔使理之後果啲野
如果真係唔符合永久建築定義法官都吹佢唔漲，有錢就可以叫律師講咩都得

雨太大
d水未流走姐
個專家識唔識嫁

律師講完出黎係咩表情

打羸左大把人搵佢打官司
有錢搵仲驚恥笑？

律師真係律師

點解唔話係化糞池

合約只是一張紙
法律只是一本書

可能係一堆屎

只是犯規而已

殺完人
只係佢出血過多關我撚事

咁都過到唐英年當年話屋企地庫只係一堆空氣都得啦，真係輸得唔抵

同沙中線一L樣嘅解釋

哩班就係正宗嘅老屎忽

一袋前列腺液

屌你, 4邊鋼板唔受力咁乜撚野頂住4邊唔倒冧

潘生 曾經係我尊敬既人
如今....人老果然糊塗

唔講咁多，即刻駁嘴

你就話 呢個係一個水池
我就話 放在地上的一袋水

婚姻只係一個名稱

我見到潛建得好離普.....

請個口才咁屎既打官司食得屎啦
你個腦就一袋水

律政司快撤銷檢控啦

得啦屌你老母
姐係人人都可以係公共地方玩"只是一XX"啦

宋世傑返生呀

攪咁多最後告得入又未最多罰下錢同社服令

強姦都只是性交而已

原來係一袋水。。。

甘所有潛建都應該係一張圖畫紙

激情殺人

高手真係高手

專業人士教你走法律罅

專業係唔撚值錢
問個IVE仔都知僭建嘅嘢 放上庭原來咁撚兒戲
香港有錢人真係玩撚哂

山係石頭 海係水

不如話唔係泳池嚟
只係落雨個陣儲咗啲水
唔得閒清走

係個專家講喎,唔係律師

打官司真係有錢人玩意嚟
窮撚一早定罪含緊撚

男人為甚麼迷戀胸部，不過是兩團脂肪

又未必,律政司係後面

你老味
成個泳池係度 又有爬梯 跳埋水都仲得
同我講一袋水

應該出庭前練咗好耐講出黎唔笑

應該係個專家證人講唔係律師講
同埋打官司就係打呢啲字眼上嘅嘢

之前城大塌左個綠化天台
屋字署出左份事件報告
話個天台只係一堆泥所以唔當building work
所以依個專家話水池係一堆水都好合理

佢個腦只係一舊纖維

佢當其他人弱智定係點?

UBW 好似間唔中都有爭議就個建構物唔係fixed 所以唔係building works
有錢請prof. 打官司打贏唔出奇嫁

但當你港獨 你屋企一堆清潔劑都變成爆炸物品

對有錢人黎講 100萬都係散錢

一個泳池都係一袋水既話

佢係Aquaman

嘉湖山莊個泥頭山就係building works 所以真係任你講

其實佢又岩
呢啲好難定義係咪建築工程
又無石矢又無固定

但點解四邊鋼板可以唔受力

下 竟然
泥頭都係ubw

法律真可笑

等睇打甩佢老婆律政司唔上訴或罰幾千

心口僭建，亦只係兩袋水

E=mc2

唔咁講 可以點講

係阿潘生有咁大支野，先可以係屋企放咁大袋水
食屎啦

1. 泳池附近有冇人住? 有起事會唔會影響到其他人?
2. 果塊地個用途係邊? 擺咁重野係度同本身個用途有冇抵觸?
3. 佢所講嘅endless pool, 入口果陣有冇代理評估過安全? 可以係香港任何地方使用?

佢咁講又好似有d道理，但點樣四邊綱板唔受力呢？

告佢冇consent and approve wo 理撚得你乜呀

咁佢本人都係一個裝住屎嘅容器啫

不如話其實係魚缸黎 不過大左d啦

天台僭建其實我只係放左個箱係上面姐

Ching你心水好清

驚咩 幫有錢人打官司就係要鬥無恥

真係要咬清楚d字
望一望稍微一兩個字冇經大腦都比牽住個鼻走

間屋只係 英泥同石

劉江華 丫唔係 係垃圾桶係咪只係一塊廢鐵

其實香港係唔係行番審死官入面果套法律? 即係方唐鏡/審死官果d呢

乜依家傻既都做到律師

過到骨就叫妓術啦

留名等睇最後無事

人類只係堆元素同化合物

潘：鄭若驊對大奶奶只是一袋盬水

原來原圖係咁

香港法治

辯方律師稱答辯人只是一個孩子

睇撚咗潘泳淘

錢只係一埋數字

點解有周星馳把聲

一袋水

精其實都係d蛋白質

原圖再長好多 最後去到祖墳個度

臭皮囊

大家知唔知潘生係邊個？